msgid ""
msgstr ""
"Language: ko\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: derornos@gmail.com, https://open.kakao.com/me/derornos\n"
"POT-Creation-Date: \n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: 푸른이\n"
"Language-Team: \n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

msgid "Scenario ???"
msgstr "시나리오 ???"

msgid "Scenario ???: Fatal Mirage"
msgstr "시나리오 ???: 치명적인 신기루"

msgid "Upon entering the doorway, you find yourself in a web of icy tunnels, swathed in miasma and dripping with prismatic ichor. Your reflection peers back at you in myriad peculiar angles. Your voice echoes throughout this infinite hall of mirrors. You turn around to discover that your entryway has vanished behind you. Then, in the corner of your eye, you spot a familiar figure traversing the same mists—but, no, that can't be possible. Can it?"
msgstr "문을 열고 들어서자, 사방으로 뻗어 나가는 얼음 동굴이 펼쳐집니다. 동굴 전체가 독기에 잠겨있는 데다 곳곳에서 각양각색으로 빛나는 농액이 떨어져 내립니다. 동굴 벽에 기묘한 각도로 비치는 당신의 반영이 당신을 되받아 보고, 당신의 목소리는 이 무한한 거울의 복도에 메아리칩니다. 다시 등 뒤를 돌아봤지만, 문은 사라지고 없었습니다. 그 때, 시야의 언저리에서 똑같은 안개를 가르는 낯익은 형체를 발견했습니다. 설마… 이건 불가능합니다. 아니 이게 말이나 되는 일일까요?"

msgid "Find and read the passage that corresponds to which character was killed in the plane crash."
msgstr "다음 중 비행기 추락으로 인해 사망한 탐사대원에 해당하는 항목을 찾아서 읽습니다."

msgid ""
"Professor Dyer is dead. There is no way that can be him. And yet…\n"
"You see him pacing back and forth across one of the reflections, muttering to himself. \"It must be stopped. They cannot do this.\" He pauses, as if in conversation with another, who goes unheard. \"I do not care. It must end at once!\" Poor Dyer. He did try to warn you, you recall. And yet, here you are.\n"
"As quickly as it appeared, the mirage vanishes. What the hell is this place? And how are these events, which you were not privy to, unfolding before your very eyes?"
msgstr ""
"다이어 교수는 죽었습니다. 저게 진짜 다이어 교수일 리가 없습니다. 그렇다 해도…\n"
"다이어 교수는 자신의 반영 앞을 왔다 갔다 하며 혼잣말을 합니다. “멈춰야 합니다. 그래선 안 된다고요!” 그는 마치 다른 사람과 대화하다 상대방의 말을 기다리는 양 말을 멈췄지만, 상대방의 목소리는 전혀 들리지 않습니다. “그런 건 신경 안 씁니다. 즉시 중단하세요!” 가련한 다이어 교수는… 당신에게 경고했습니다. 똑똑히 기억합니다. 그런데도 당신은 결국 이곳까지 오고야 말았습니다.\n"
"신기루는 나타났을 때와 마찬가지로 순식간에 사라져버렸습니다. 여긴 대체 어딜까요? 그리고 대체 왜 당신이 관여하지도 않았던 사적인 일이 눈앞에서 펼쳐지고 있는 걸까요?"

msgid ""
"Ellsworth is dead. There is no way that can be him. And yet…\n"
"You spot him inside a telephone booth, arguing heatedly with somebody on the other end. \"I know it is dangerous. But I have to go,\" he reasons. \"Trust me, this is too important to let go.\"\n"
"As quickly as it appeared, the mirage vanishes. What the hell is this place? And how are these events, which you were not privy to, unfolding before your very eyes?"
msgstr ""
"엘스워스는 죽었습니다. 저게 진짜 엘스워스일 리가 없습니다. 그렇다 해도…\n"
"공중전화 안에 있는 엘스워스는 수화기 너머의 누군가와 격렬하게 논쟁을 벌이고 있습니다. “위험하다는 건 알아. 하지만 가야만 한다고. 믿어 줘. 이건 그냥 넘겨버리기에는 너무나도 중요한 일이야.” 그가 해명합니다.\n"
"신기루는 나타났을 때와 마찬가지로 순식간에 사라져버렸습니다. 여긴 대체 어딜까요? 그리고 대체 왜 당신이 관여하지도 않았던 사적인 일이 눈앞에서 펼쳐지고 있는 걸까요?"

msgid ""
"Eliyah is dead. There is no way that can be him. And yet…\n"
"Eliyah crawls through the snow, leaving a trail of blood in his wake. \"Are you guiding me to safety?\" he asks quietly to a large gray dog. You recognize the familiar shape of Anyu, perhaps several years younger but no less enormous.\n"
"As quickly as it appeared, the mirage vanishes. What the hell is this place? And how are these events, which you were not privy to, unfolding before your very eyes?"
msgstr ""
"엘리야는 죽었습니다. 저게 진짜 엘리야일 리가 없습니다. 그렇다 해도…\n"
"눈 속을 헤쳐 나가는 엘리야의 뒤로 핏자국이 남습니다. “안전한 곳으로 데려가려는 거냐?” 엘리야가 커다란 회색 개에게 조용히 묻습니다. 당신은 몇 년은 더 어리지만, 지금 못지않게 커다란 안유의 모습을 알아봅니다.\n"
"신기루는 나타났을 때와 마찬가지로 순식간에 사라져버렸습니다. 여긴 대체 어딜까요? 그리고 대체 왜 당신이 관여하지도 않았던 사적인 일이 눈앞에서 펼쳐지고 있는 걸까요?"

msgid ""
"Danforth is dead. There is no way that can be him. And yet…\n"
"The student sits at a table in the Orne Library, muttering to himself as he reads: \"I saw it. I know I did. I saw it.\" He begins to doze off, only to quickly shudder awake. The dark rings under his eyes tell you that he has not slept for many days. \"I saw it… it was real…\"\n"
"As quickly as it appeared, the mirage vanishes. What the hell is this place? And how are these events, which you were not privy to, unfolding before your very eyes?"
msgstr ""
"댄포스는 죽었습니다. 저게 진짜 댄포스일 리가 없습니다. 그렇다 해도…\n"
"댄포스는 오른 도서관의 책상에 앉아 중얼거리고 있습니다. “난 그걸 봤어. 내가 봤다는 걸 알아. 난 그걸 봤어.” 그는 졸기 시작하지만, 금세 몸을 떨며 깨어납니다. 눈 밑에 늘어진 검은 자국을 보아, 그는 며칠간 밤잠을 이루지 못했을 듯합니다. “난 그걸 봤어… 그건 진짜였다고…”\n"
"신기루는 나타났을 때와 마찬가지로 순식간에 사라져버렸습니다. 여긴 대체 어딜까요? 그리고 대체 왜 당신이 관여하지도 않았던 사적인 일이 눈앞에서 펼쳐지고 있는 걸까요?"

msgid ""
"Cookie is dead. There is no way that can be him. And yet…\n"
"He is braced against one of the crystalline mirrors, hands shaking as he reloads his rifle. Dirt and soot cover his face and stain his uniform. He looks younger, but no less haggard. \"Sergeant Fredericks,\" another voice snaps him out of his trance. \"Germans broke the line last night. They're circling around. We have to get out of here!\"\n"
"As quickly as it appeared, the mirage vanishes. What the hell is this place? And how are these events, which you were not privy to, unfolding before your very eyes?"
msgstr ""
"쿠키는 죽었습니다. 저게 진짜 쿠키일 리가 없습니다. 그렇다 해도…\n"
"쿠키가 투명한 거울 중 하나에 나타난 채, 떨리는 손으로 소총을 장전합니다. 그의 얼굴과 군복은 진흙과 그을음투성이입니다. 쿠키는 지금보다 훨씬 젊어 보이지만, 초췌한 몰골이 덜하다고는 하기 어렵습니다. “프레드릭스 병장님,” 다른 목소리가 멍하니 생각에 잠겨 있던 빠진 쿠키를 깨웁니다. “독일군이 지난밤에 전선을 돌파했습니다! 우리를 포위하고 있습니다. 여기서 당장 빠져나가야 합니다!”\n"
"신기루는 나타났을 때와 마찬가지로 순식간에 사라져버렸습니다. 여긴 대체 어딜까요? 그리고 대체 왜 당신이 관여하지도 않았던 사적인 일이 눈앞에서 펼쳐지고 있는 걸까요?"

msgid ""
"Claypool is dead. There is no way that can be him. And yet…\n"
"You watch as he studies a map of Antarctica, the regions inside its borders only partially documented. \"It would have to be here,\" he says, pointing to a spot inside a ring sketched hastily in pencil. \"Inside these mountain ranges. But…\" he falters, peering over his shoulder at someone you cannot see. \"That cannot be the case, can it?\"\n"
"As quickly as it appeared, the mirage vanishes. What the hell is this place? And how are these events, which you were not privy to, unfolding before your very eyes?"
msgstr ""
"클레이풀은 죽었습니다. 저게 진짜 클레이풀일 리가 없습니다. 그렇다 해도…\n"
"당신은 남극 지도를 연구하는 클레이풀의 모습을 보며, 경계선 쳐진 곳 안쪽은 부분적으로만 지형이 기록된 것을 눈치챘습니다. “여기에 있어야 할 텐데 말이죠.” 클레이풀이 연필로 대충 그린 원 안쪽의 한 지점을 가리키며 말합니다. “여기 산맥 어딘가에 말예요. 그렇지만…” 클레이풀은 당신이 볼 수 없는 어깨 너머의 누군가를 바라보며 주춤거립니다. “그럴 리가 없잖아요, 안 그렇습니까?”\n"
"신기루는 나타났을 때와 마찬가지로 순식간에 사라져버렸습니다. 여긴 대체 어딜까요? 그리고 대체 왜 당신이 관여하지도 않았던 사적인 일이 눈앞에서 펼쳐지고 있는 걸까요?"

msgid ""
"Takada is dead. There is no way that can be her. And yet…\n"
"Despite her youth, you recognize her. She waves as an aeroplane takes off from a rainy runway. Somebody's hand grips her shoulder encouragingly. \"He'll be back soon,\" a voice tells her. But Takada looks unconvinced.\n"
"As quickly as it appeared, the mirage vanishes. What the hell is this place? And how are these events, which you were not privy to, unfolding before your very eyes?"
msgstr ""
"타카다는 죽었습니다. 저게 진짜 타카다일 리가 없습니다. 그렇다 해도…\n"
"앳된 모습에도 불구하고, 당신은 타카다를 알아볼 수 있었습니다. 타카다는 비가 주룩주룩 내리는 활주로에서 이륙하는 비행기를 향해 손을 흔들고 있습니다. 누군가가 타카다의 어깨를 붙고 격려합니다. “금방 돌아오실 거야.” 하지만 타카다는 납득하지 못한 것 같습니다.\n"
"신기루는 나타났을 때와 마찬가지로 순식간에 사라져버렸습니다. 여긴 대체 어딜까요? 그리고 대체 왜 당신이 관여하지도 않았던 사적인 일이 눈앞에서 펼쳐지고 있는 걸까요?"

msgid ""
"Dr. Sinha is dead. There is no way that can be her. And yet…\n"
"The physician examines what you can only assume to be a corpse, the body limp and lifeless. \"Time of death: 14:23. Record it,\" she says, her voice steady and calm. But within the misty reflection, you spot her lip quiver ever so slightly as her task takes its toll on her.\n"
"As quickly as it appeared, the mirage vanishes. What the hell is this place? And how are these events, which you were not privy to, unfolding before your very eyes?"
msgstr ""
"신하는 죽었습니다. 저게 진짜 신하일 리가 없습니다. 그렇다 해도…\n"
"의사 가운을 입은 신하가 생기 없이 축 늘어진 환자를 돌보고 있습니다. 어딜 봐도 시신이라고밖에 보이지 않습니다. “사망 시각은 14시 23분. 기록하세요.” 신하가 흔들림이라고는 없는 차분한 목소리로 말합니다. 하지만 흐릿한 반영 속에서, 당신은 신하의 입술이 책임감으로 말미암아 아주 미세하게 떨리고 있음을 알아차립니다.\n"
"신기루는 나타났을 때와 마찬가지로 순식간에 사라져버렸습니다. 여긴 대체 어딜까요? 그리고 대체 왜 당신이 관여하지도 않았던 사적인 일이 눈앞에서 펼쳐지고 있는 걸까요?"

msgid ""
"Dr. Kensler is dead. There is no way that can be her. And yet…\n"
"The professor writes in a small, leatherbound journal, her office lit dimly by candlelight. You wonder what kind of anatomical diagram she might be sketching, but before you can catch a glimpse, she rips the page out, crumples it, and throws it in the garbage with a sigh.\n"
"As quickly as it appeared, the mirage vanishes. What the hell is this place? And how are these events, which you were not privy to, unfolding before your very eyes?"
msgstr ""
"켄슬러 박사는 죽었습니다. 저게 진짜 켄슬러 박사일 리가 없습니다. 그렇다 해도…\n"
"켄슬러 박사는 어둑한 촛불에 의지한 채, 교수실에서 가죽 장정의 일지에 뭔가를 쓰고 있습니다. 해부도라도 그리고 있는 건가 궁금했지만, 켄슬러 박사는 당신이 미처 살펴보기도 전에 종잇장을 북하고 찢어내서 구긴 다음 한숨을 쉬며 쓰레기통으로 던져버립니다.\n"
"신기루는 나타났을 때와 마찬가지로 순식간에 사라져버렸습니다. 여긴 대체 어딜까요? 그리고 대체 왜 당신이 관여하지도 않았던 사적인 일이 눈앞에서 펼쳐지고 있는 걸까요?"

msgid "Each investigator may choose one available member of the expedition team who is not crossed off to join them. Put the story asset for the chosen character into play in that investigator's play area. Place damage and horror on that character as indicated in the \"Expedition Team\" section of the Campaign Log."
msgstr "조사자마다 각자 사용 가능한 탐사대원(아직 취소선이 그어지지 않은 탐사대원)을 하나씩 선택해도 됩니다. 각자 본인이 선택한 탐사대원 이야기 자산을 플레이 영역 중 자신의 플레이 영역에 둡니다. (이러한 이야기 자산은 <i>탐사대</i> 조우 세트에 포함되어 있습니다.) 각각의 탐사대원마다 캠페인 기록지의 “탐사대” 항목에 표시된 대로 피해와 공포를 놓습니다."

msgid "Build the agenda deck using only agenda 1. Remove the remaining agendas from the game."
msgstr "주요사건 1만을 사용하여 주요사건 덱을 구성합니다. 나머지 주요사건 카드는 게임에서 제거합니다."

msgid "Build the act deck using only act 1. Remove the remaining acts from the game."
msgstr "주요목적 1만을 사용해서 주요목적 덱을 구성합니다. 나머지 주요목적 카드는 게임에서 제거합니다."

msgid "Put the Prison of Memories location into play, revealed side faceup."
msgstr "‘기억의 감옥’ 장소를 공개 면이 보이도록 플레이 영역에 둡니다."

msgid "Each investigator begins play at the Prison of Memories."
msgstr "모든 조사자는 ‘기억의 감옥’에서 시작합니다."

msgid "Set each of the following cards aside, out of play: the nine \"Memory of…\" enemies, and the nine [[Resolute]] story asets."
msgstr "“… 기억” 적 9장, [[결연한]] 특성을 갖는 이야기 자산 9장을 비플레이 상태로 치워 둡니다."

msgid "Mirage"
msgstr "신기루"

msgid "The mirage keyword represents locations that are manifestations of your memories and the memories of your companions. These locations have no unrevealed side and therefore enter play with their revealed side faceup. Instead of an unrevealed side, these locations have story cards on their reverse sides. These story cards allow investigators to travel deeper into the strange mirage and unlock new memories in the form of locations or encounter cards. The number indicated by the mirage keyword represents how many clues are required to flip it over, while the card titles in parentheses indicate what memories might appear as a result."
msgstr "‘신기루’ 키워드는 당신과 탐사대원들의 기억이 구체화된 장소를 뜻합니다. 이러한 장소에는 미공개 면이 없습니다. 따라서, 이러한 장소는 (미공개 면 대신) 공개 면이 보이도록 플레이 영역에 들어옵니다. 이러한 장소의 반대면에는 (미공개 면 대신) 이야기 카드가 있습니다. 이와 같은 이야기 카드를 통해 조사자들은 기묘한 신기루 더 깊은 곳으로 파고들어, 장소나 조우 카드의 형태로 새로운 기억을 밝혀낼 수 있습니다. ‘신기루’ 키워드와 함께 적힌 숫자는 해당 장소를 뒤집기 위해 필요한 단서 개수를 나타내며, 괄호 안의 카드 명칭은 해당 장소를 뒤집으면 나타날 수 있는 기억을 뜻합니다."

msgid "As a [fast] ability, investigators at a mirage location may spend the requisite numer of clues, as a group, to flip it over and resolve the story card on its other side."
msgstr "[fast] 기능으로 ‘신기루’ 키워드를 가진 장소를 뒤집어 반대면의 이야기 카드를 해결하기 위해, 해당 장소에 위치한 조사자들이 함께 필요한 개수만큼 단서를 모아 소비해도 됩니다."

msgid "When a location with the mirage keyword enters play <i>(including during setup)</i>, for each card indicated by its mirage keyword that is already in play or in the victory display, reduce the location's clue value by its mirage value."
msgstr "<i>(게임 준비 과정을 포함하여)</i> ‘신기루’ 키워드를 가진 장소가 플레이 영역에 들어올 때, 그 장소의 ‘신기루’ 키워드 괄호 안에 표시된 카드 가운데 이미 플레이 상태이거나 승점 더미에 있는 것마다, 그 장소의 단서값을 그 장소의 신기루값만큼 낮춥니다."

msgid "<b>Note: This is less likely to occur the first time you play Fatal Mirage, but is much more likely during subsequent playthroughs.</b>"
msgstr "<b>알아두기: 치명적인 신기루를 처음 진행할 때에는 대개 이러한 상황이 발생하지 않겠지만, 추후 다시 치명적인 신기루를 진행할 때는 자주 접하게 될 것입니다.</b>"

msgid "<i>For example: Prison of Memories has a clue value of 3[per_investigator] and has the following text: \"Mirage 1 [per_investigator] (Base Camp, Deck of Theodosia, University Halls).\" When Prison of Memories enters play, the investigators check which of the three cards indicated by its mirage keyword are already in play or in the victory display. Both University Halls and Deck of Theodosia are already in play, but Base Camp is still set aside. Therefore, the clue value of Prison of Memories is reduced by 2 [per_investigator], meaning only 1 [per_investigator] clues are placed on it when it enters play.</i>"
msgstr "<i>예시: ‘기억의 감옥’의 단서값은 3 [per_investigator] 이고 다음과 같은 문구를 갖습니다: “신기루 1 [per_investigator] (베이스캠프, 테오도시아 호 갑판, 미스캐토닉 대학 복도).” ‘기억의 감옥’이 플레이 영역에 들어올 때, 조사자들은 괄호 안의 세 장소가 이미 플레이 상태이거나 승점 더미에 있는지 확인합니다. ‘미스캐토닉 대학 복도’와 ‘테오도시아 호 갑판’이 플레이 상태이나, ‘베이스캠프’는 아직 치워 둔 상태라고 합시다. 이 경우, ‘기억의 감옥’의 단서값이 2 [per_investigator] 만큼 낮아지므로, ‘기억의 감옥’은 단서가 오직 1 [per_investigator] 개만 놓인 상태로 플레이 영역에 들어옵니다.</i>"

msgid "A location is \"cleared of mirages\" if every card indicated by its mirage keyword is already either in play or in the victory display. A location that is cleared of mirages cannot be flipped over again."
msgstr "‘신기루’ 키워드에 표시된 모든 카드가 플레이 상태거나 승점 더미에 있다면, 해당 장소는 “신기루가 사라진” 것입니다. 이렇게 신기루가 사라진 장소는 다시 뒤집을 수 없습니다."

msgid "If there are other non-story cards in the victory display worth Victory X, each investigator earns experience equal to that amount."
msgstr "이야기 카드 외에도 승점 더미에 승점값을 가진 카드가 있다면, 각 조사자는 이러한 카드의 승점값만큼 경험치를 얻습니다."

msgid "Victory display (non-story cards):"
msgstr "(이야기 자산이 아닌) 승점 더미:"

msgid "But you have no say in the matter."
msgstr "하지만 당신은 불평불만을 할 처지가 아닙니다."

msgid "Is there a difference?"
msgstr "그걸 구분하는 것이 의미가 있기는 한 걸까요?"

msgid "In the \"Fatal Mirage\" section of the Campaign Log, under \"Memories Banished,\" record each story card in the victory display. Each investigator earns experience equal to the Victory X value of each card recorded in this way. <i>(Do not earn experience points for cards already recorded in this section)</i>."
msgstr "캠페인 기록지의 “치명적인 신기루” 항목의 “사라진 기억” 아래에 승점 더미에 있는 모든 이야기 카드를 기록합니다. 각 조사자는 이렇게 기록한 카드의 승점값만큼 경험치를 얻습니다. <i>(이미 이전에 여기 기록되어 있던 카드의 승점은 얻지 않습니다.)</i>"

msgid "In victory display"
msgstr "승점 더미"

msgid "Airfield"
msgstr "비행장"

msgid "Alaskan Wilds"
msgstr "알래스카 설원"

msgid "Cluttered Dormitory"
msgstr "어수선한 기숙사"

msgid "Dyer's Classroom"
msgstr "다이어 교수의 강의실"

msgid "Dr. Kensler's Office"
msgstr "켄슬러 박사의 교수실"

msgid "Mo'ai Statues"
msgstr "모아이 석상"

msgid "Ottoman Front"
msgstr "오스만 제국 전선"

msgid "Memory of an Alien Translation"
msgstr "외계 언어를 해석한 기억"

msgid "Memory of a Hunt Gone Awry"
msgstr "사냥에 실패했던 기억"

msgid "Memory of a Lost Patient"
msgstr "환자를 잃었던 기억"

msgid "Memory of a Missing Father"
msgstr "실종된 아버지에 대한 기억"

msgid "Memory of a Ravaged Country"
msgstr "파괴된 나라에 대한 기억"

msgid "Memory of a Regretful Voyage"
msgstr "후회스러운 탐사의 기억"

msgid "Memory of a Terrible Discovery"
msgstr "끔찍한 발견을 한 기억"

msgid "Memory of an Unrequited Love"
msgstr "짝사랑의 기억"

msgid "Memory of an Unspeakable Evil"
msgstr "형언할 수 없는 악에 대한 기억"

msgid "In the \"Fatal Mirage\" section of the Campaign Log, under \"Memories Discovered,\" record each non-[[Otherworld]] locaction in play."
msgstr "캠페인 기록지의 “치명적인 신기루” 항목의 “발견한 기억” 아래에 플레이 상태인 모든 장소를 기록합니다(단, [[다른 세계]] 장소 외에)."

msgid "In play"
msgstr "플레이 영역"

msgid "Base Camp"
msgstr "베이스캠프"

msgid "Deck of the Theodosia"
msgstr "테오도시아 갑판"

msgid "University Halls"
msgstr "미스캐토닉 대학 복도"

msgid "Deserted Station"
msgstr "한산한 기차역"

msgid "Coastal Waters"
msgstr "남극 연안"

msgid "Elder Chamber"
msgstr "고대 석실"

msgid "Riverview Theatre"
msgstr "리버뷰 극장"

msgid "Standing Stones"
msgstr "선돌"

msgid "Infirmary"
msgstr "병원"

msgid "Cross off each location recorded under \"Memories Discovered\" for which the corresponding story card is also recorded under \"Memories Banished.\""
msgstr "“발견한 기억”에서, “사라진 기억”에도 기록되어 있는 이야기 카드의 명칭과 동일한 모든 장소에 취소선을 긋습니다."

msgid "Claypool has confronted his demons."
msgstr "크레이풀은 자신의 번민과 마주했다"

msgid "Cookie has confronted his demons."
msgstr "쿠키는 자신의 번민과 마주했다"

msgid "Danforth has confronted his demons."
msgstr "댄포스는 자신의 번민과 마주했다"

msgid "Dyer has confronted his demons."
msgstr "다이어는 자신의 번민과 마주했다"

msgid "Eliyah has confronted his demons."
msgstr "앨리야는 자신의 번민과 마주했다"

msgid "Ellsworth has confronted his demons."
msgstr "엘스워스는 자신의 번민과 마주했다"

msgid "Dr. Kensler has confronted her demons."
msgstr "켄슬러 박사는 자신의 번민과 마주했다"

msgid "Dr. Sinha has confronted her demons."
msgstr "신하는 자신의 번민과 마주했다"

msgid "Takada has confronted her demons."
msgstr "타카다는 자신의 번민과 마주했다"

msgid "Add 1 frost token"
msgstr "[frost] 토큰 하나 추가"

msgid "You stumble wearily to your feet. A dream? You grip your temples, your mind aching. It feels as though a pneumatic drill has been taken to the inside of your skull. If this is what sleep is to be in this hellish place, you want no part of it."
msgstr "당신은 기진맥진한 채로 비틀거리며 일어섭니다. 꿈이었을까요? 정신에 고통이 느껴지는 나머지, 당신은 관자놀이를 꽉 짓누릅니다. 마치 드릴로 머리를 후벼파는 느낌입니다. 이 지옥 같은 곳에서 잠자리에 든다는 것이 이런 느낌이라면, 두 번 다시는 눕고 싶지도 않을 지경입니다."

msgid "You tumble through the doorway, and onto your sleeping mat, flailing within your tangle of warm blankets. No door shuts behind you. Did you only imagine all of that? Or was it all real?"
msgstr "관문을 향해 굴러떨어진 당신은, 잠자리에서 따뜻한 담요에 뒤엉킨 채로 허우적거리고 있었습니다. 당신이 들어왔던 문은 그 어디에도 없었습니다. 그 모든 건 당신 혼자만의 상상이었을까요? 그게 아니라면, 모두 진짜였던 걸까요?"
